[
    {
        "german": "Kasachstan",
        "polish": "Kazachstan"
    },
    {
        "german": "untypisch",
        "polish": "nietypowy"
    },
    {
        "german": "musikalisch",
        "polish": "muzykalny, muzykalnie"
    },
    {
        "german": "der Russe",
        "polish": "Rosjanin"
    },
    {
        "german": "durch die Welt reisen",
        "polish": "podr\u00f3\u017cowa\u0107 po \u015bwiecie"
    },
    {
        "german": "zweisprachig",
        "polish": "dwuj\u0119zyczny"
    },
    {
        "german": "popul\u00e4r",
        "polish": "popularny"
    },
    {
        "german": "der Mensch",
        "polish": "cz\u0142owiek"
    },
    {
        "german": "Russland",
        "polish": "Rosja"
    },
    {
        "german": "das Norwegen",
        "polish": "Norwegia"
    },
    {
        "german": "das Moskau",
        "polish": "Moskwa"
    },
    {
        "german": "garantieren",
        "polish": "gwarantowa\u0107"
    },
    {
        "german": "der Teamplayer",
        "polish": "gracz zespo\u0142owy"
    },
    {
        "german": "weltbekannt",
        "polish": "znany na \u015bwiecie"
    },
    {
        "german": "die USA",
        "polish": "USA"
    },
    {
        "german": "die Politik",
        "polish": "polityka"
    },
    {
        "german": "talentiert",
        "polish": "utalentowany"
    },
    {
        "german": "pr\u00e4sentieren",
        "polish": "prezentowa\u0107, przedstawia\u0107"
    },
    {
        "german": "das Irland",
        "polish": "Irlandia"
    },
    {
        "german": "der Grieche",
        "polish": "Grek"
    },
    {
        "german": "das Angebot",
        "polish": "oferta, propozycja"
    },
    {
        "german": "testen",
        "polish": "testowa\u0107"
    },
    {
        "german": "die Internetseite",
        "polish": "strona internetowa"
    },
    {
        "german": "nicht wahr?",
        "polish": "nieprawda\u017c?"
    },
    {
        "german": "die Reportage",
        "polish": "reporta\u017c"
    },
    {
        "german": "skypen",
        "polish": "rozmawia\u0107 przez Skype'a"
    },
    {
        "german": "der Supermarkt",
        "polish": "supermarket"
    },
    {
        "german": "Angst haben vor",
        "polish": "ba\u0107 si\u0119"
    },
    {
        "german": "das Lied",
        "polish": "piosenka, pie\u015b\u0144"
    },
    {
        "german": "der Profi",
        "polish": "zawodowiec, profesjonalista"
    },
    {
        "german": "das Ballett",
        "polish": "balet"
    },
    {
        "german": "die Alltagssituation",
        "polish": "sytuacja z \u017cycia codziennego"
    },
    {
        "german": "der Cheerleader",
        "polish": "cheerleaderka"
    },
    {
        "german": "programmieren",
        "polish": "programowa\u0107"
    },
    {
        "german": "der Modedesigner",
        "polish": "projektant mody"
    },
    {
        "german": "der Traum",
        "polish": "marzenie, sen"
    },
    {
        "german": "der Friseursalon",
        "polish": "salon fryzjerski"
    },
    {
        "german": "komponieren",
        "polish": "komponowa\u0107"
    },
    {
        "german": "zum Beispiel",
        "polish": "na przyk\u0142ad"
    },
    {
        "german": "das Schuljahr",
        "polish": "rok szkolny"
    },
    {
        "german": "singen",
        "polish": "\u015bpiewa\u0107"
    },
    {
        "german": "der Wasserball",
        "polish": "pi\u0142ka wodna"
    },
    {
        "german": "das Griechenland",
        "polish": "Grecja"
    },
    {
        "german": "die Ukraine",
        "polish": "Ukraina"
    },
    {
        "german": "die Choreografie",
        "polish": "choreografia"
    },
    {
        "german": "bekannt als",
        "polish": "znany jako"
    },
    {
        "german": "die Weltkarriere",
        "polish": "\u015bwiatowa kariera"
    },
    {
        "german": "bloggen",
        "polish": "prowadzi\u0107 bloga"
    },
    {
        "german": "das Georgien",
        "polish": "Gruzja"
    },
    {
        "german": "texten",
        "polish": "pisa\u0107 teksty (np. piosenek)"
    },
    {
        "german": "die Reportage",
        "polish": ""
    },
    {
        "german": "Angst haben vor",
        "polish": "ba\u0107 si\u0119 (czego\u015b)"
    },
    {
        "german": "fahren",
        "polish": "jecha\u0107"
    },
    {
        "german": "die Tiermedizin",
        "polish": "weterynaria"
    },
    {
        "german": "ungeduldig",
        "polish": "niecierpliwy"
    },
    {
        "german": "helfen",
        "polish": "pomaga\u0107"
    },
    {
        "german": "versp\u00e4tet",
        "polish": "sp\u00f3\u017aniony"
    },
    {
        "german": "dick",
        "polish": "gruby"
    },
    {
        "german": "flei\u00dfig",
        "polish": "pracowity, pilny"
    },
    {
        "german": "lesen",
        "polish": "czyta\u0107"
    },
    {
        "german": "schlafen",
        "polish": "spa\u0107"
    },
    {
        "german": "schlank",
        "polish": "szczup\u0142y, smuk\u0142y"
    },
    {
        "german": "das Tierheim",
        "polish": "schronisko dla zwierz\u0105t"
    },
    {
        "german": "das Russisch",
        "polish": "j\u0119zyk rosyjski"
    },
    {
        "german": "die Klamotten",
        "polish": "ciuchy"
    },
    {
        "german": "hilfsbereit",
        "polish": "pomocny"
    },
    {
        "german": "fremd",
        "polish": "obcy"
    },
    {
        "german": "flie\u00dfend",
        "polish": "biegle"
    },
    {
        "german": "das Konsulat",
        "polish": "konsulat"
    },
    {
        "german": "die Botschaft",
        "polish": "ambasada"
    },
    {
        "german": "unp\u00fcnktlich",
        "polish": "niepunktualny"
    },
    {
        "german": "der Chinese",
        "polish": "Chi\u0144czyk"
    },
    {
        "german": "der Europ\u00e4er",
        "polish": "Europejczyk"
    },
    {
        "german": "ein wenig",
        "polish": "troch\u0119"
    },
    {
        "german": "der Kommentar",
        "polish": "komentarz"
    },
    {
        "german": "verschlossen",
        "polish": "zamkni\u0119ty"
    },
    {
        "german": "die Toleranz",
        "polish": "tolerancja"
    },
    {
        "german": "die Offenheit",
        "polish": "szczero\u015b\u0107, otwarto\u015b\u0107"
    },
    {
        "german": "die Muttersprache",
        "polish": "j\u0119zyk ojczysty"
    },
    {
        "german": "sprechen",
        "polish": "m\u00f3wi\u0107, rozmawia\u0107"
    },
    {
        "german": "der Profisportler",
        "polish": "zawodowy sportowiec"
    },
    {
        "german": "perfekt",
        "polish": "doskona\u0142y; perfekcyjny"
    },
    {
        "german": "der Brasilianer",
        "polish": "Brazylijczyk"
    },
    {
        "german": "der Diplomat",
        "polish": "dyplomata"
    },
    {
        "german": "der Schriftsteller",
        "polish": "pisarz"
    },
    {
        "german": "die Statistik",
        "polish": "statystyka"
    },
    {
        "german": "der Krimi",
        "polish": "krymina\u0142"
    },
    {
        "german": "die Kommunikation",
        "polish": "komunikacja, porozumiewanie si\u0119"
    },
    {
        "german": "das Chinesisch",
        "polish": "j\u0119zyk chi\u0144ski"
    },
    {
        "german": "der Osten",
        "polish": "wsch\u00f3d"
    },
    {
        "german": "in der ganzen Welt",
        "polish": "na ca\u0142ym \u015bwiecie"
    },
    {
        "german": "das Fotomodell",
        "polish": "fotomodel"
    },
    {
        "german": "das Ungarisch",
        "polish": "j\u0119zyk w\u0119gierski"
    },
    {
        "german": "intelligent",
        "polish": "inteligentny"
    },
    {
        "german": "lieb",
        "polish": "drogi, kochany"
    },
    {
        "german": "der Ungar",
        "polish": "W\u0119gier"
    },
    {
        "german": "das Norwegisch",
        "polish": "j\u0119zyk norweski"
    },
    {
        "german": "werden",
        "polish": "sta\u0107 si\u0119"
    },
    {
        "german": "das Portugiesisch",
        "polish": "j\u0119zyk portugalski"
    },
    {
        "german": "das Japanisch",
        "polish": "j\u0119zyk japo\u0144ski"
    },
    {
        "german": "das Schwedisch",
        "polish": "j\u0119zyk szwedzki"
    },
    {
        "german": "kein Wort",
        "polish": "ani s\u0142owa"
    },
    {
        "german": "der Naturfreund",
        "polish": "mi\u0142o\u015bnik przyrody"
    },
    {
        "german": "das Kommunikationsverhalten",
        "polish": "zachowania komunikacyje"
    },
    {
        "german": "die Gartenarbeit",
        "polish": "praca w ogrodzie, ogrodnictwo"
    },
    {
        "german": "das Schachspielen",
        "polish": "gra w szachy"
    },
    {
        "german": "der Schulgarten",
        "polish": "szkolny ogr\u00f3d"
    },
    {
        "german": "das Interesse",
        "polish": "zainteresowanie"
    },
    {
        "german": "klassische Musik",
        "polish": "muzyka klasyczna"
    },
    {
        "german": "der Jugendliche",
        "polish": "nastolatek"
    },
    {
        "german": "das Reisen",
        "polish": "podr\u00f3\u017cowanie"
    },
    {
        "german": "h\u00fcbsch",
        "polish": "pi\u0119kny"
    },
    {
        "german": "telefonieren",
        "polish": "telefonowa\u0107, dzwoni\u0107"
    },
    {
        "german": "die Strategie",
        "polish": "strategia"
    },
    {
        "german": "die Logistik",
        "polish": "logistyka"
    },
    {
        "german": "die Logik",
        "polish": "logika"
    },
    {
        "german": "der Geburtstag",
        "polish": "urodziny"
    },
    {
        "german": "der Koffer",
        "polish": "walizka, waliza"
    },
    {
        "german": "die CD",
        "polish": "p\u0142yta CD"
    },
    {
        "german": "verbringen",
        "polish": "sp\u0119dza\u0107"
    },
    {
        "german": "der Brief",
        "polish": "list"
    },
    {
        "german": "der Urlaub",
        "polish": "urlop"
    },
    {
        "german": "das Kochbuch",
        "polish": "ksi\u0105\u017cka kucharska"
    },
    {
        "german": "das Turnier",
        "polish": "turniej"
    },
    {
        "german": "besprechen",
        "polish": "omawia\u0107"
    },
    {
        "german": "der Trend",
        "polish": "trend"
    },
    {
        "german": "benutzen",
        "polish": "u\u017cywa\u0107; korzysta\u0107"
    },
    {
        "german": "schicken",
        "polish": "wysy\u0142a\u0107"
    },
    {
        "german": "aussehen",
        "polish": "wygl\u0105da\u0107"
    },
    {
        "german": "organisieren",
        "polish": "organizowa\u0107"
    },
    {
        "german": "der Volleyball",
        "polish": "siatk\u00f3wka, pi\u0142ka siatkowa"
    },
    {
        "german": "normalerweise",
        "polish": "normalnie"
    },
    {
        "german": "die Postkarte",
        "polish": "poczt\u00f3wka"
    },
    {
        "german": "das Museum",
        "polish": "muzeum"
    },
    {
        "german": "kommunizieren",
        "polish": "komunikowa\u0107 si\u0119"
    },
    {
        "german": "die Literatur",
        "polish": "literatura"
    },
    {
        "german": "fast",
        "polish": "niemal, prawie"
    },
    {
        "german": "das Geschenk",
        "polish": "prezent, podarunek, podarek"
    },
    {
        "german": "das Karate",
        "polish": "karate"
    },
    {
        "german": "austauschen",
        "polish": "wymienia\u0107, zmienia\u0107"
    },
    {
        "german": "sich interessieren f\u00fcr",
        "polish": "interesowa\u0107 si\u0119 czym\u015b, kim\u015b"
    },
    {
        "german": "das Auge",
        "polish": "oko"
    },
    {
        "german": "grau",
        "polish": "szary, siwy"
    },
    {
        "german": "gr\u00fcn",
        "polish": "zielony, zielono"
    },
    {
        "german": "das Haar",
        "polish": "w\u0142os, w\u0142osy, ow\u0142osienie"
    },
    {
        "german": "lang",
        "polish": "d\u0142ugi, d\u0142ugo"
    },
    {
        "german": "kurz",
        "polish": "kr\u00f3tki, kr\u00f3tko"
    },
    {
        "german": "modisch",
        "polish": "modny"
    },
    {
        "german": "blau",
        "polish": "niebieski"
    },
    {
        "german": "altmodisch",
        "polish": "staromodny"
    },
    {
        "german": "braun",
        "polish": "br\u0105zowy"
    },
    {
        "german": "tragen",
        "polish": "nosi\u0107"
    },
    {
        "german": "flie\u00dfend",
        "polish": "biegle, p\u0142ynnie"
    },
    {
        "german": "erledigen",
        "polish": "za\u0142atwia\u0107"
    },
    {
        "german": "auspacken",
        "polish": "wypakowywa\u0107"
    },
    {
        "german": "das Tagebuch",
        "polish": "dziennik, pami\u0119tnik"
    },
    {
        "german": "fliegen",
        "polish": "lata\u0107"
    },
    {
        "german": "ankommen",
        "polish": "przyjecha\u0107"
    },
    {
        "german": "abholen",
        "polish": "odbiera\u0107"
    },
    {
        "german": "der Ausflug",
        "polish": "wycieczka"
    },
    {
        "german": "das Flugzeug",
        "polish": "samolot"
    },
    {
        "german": "das W\u00f6rterbuch",
        "polish": "s\u0142ownik"
    },
    {
        "german": "der Drogerieartikel",
        "polish": "artyku\u0142 drogeryjny"
    },
    {
        "german": "das Reisefieber",
        "polish": "gor\u0105czka przed podr\u00f3\u017c\u0105"
    },
    {
        "german": "bleiben",
        "polish": "zostawa\u0107"
    },
    {
        "german": "abfahren",
        "polish": "odje\u017cd\u017ca\u0107"
    },
    {
        "german": "einschlafen",
        "polish": "zasypia\u0107"
    },
    {
        "german": "die Ausstellung",
        "polish": "wystawa"
    },
    {
        "german": "der Grund",
        "polish": "pow\u00f3d"
    },
    {
        "german": "die Eintrittskarte",
        "polish": "bilet wst\u0119pu"
    },
    {
        "german": "das Einkaufszentrum",
        "polish": "centrum handlowe"
    },
    {
        "german": "die \u00d6ffnungszeiten",
        "polish": "godziny otwarcia"
    },
    {
        "german": "aufpassen",
        "polish": "uwa\u017ca\u0107; by\u0107 ostro\u017cnym"
    },
    {
        "german": "waschen",
        "polish": "my\u0107, zmywa\u0107, pra\u0107"
    },
    {
        "german": "die Ausgabe",
        "polish": "wydatek"
    },
    {
        "german": "zustimmen",
        "polish": "zgadza\u0107 si\u0119, akceptowa\u0107"
    },
    {
        "german": "verbessern",
        "polish": "poprawia\u0107, korygowa\u0107, polepsza\u0107"
    },
    {
        "german": "die Umfrage",
        "polish": "ankieta, sonda\u017c"
    },
    {
        "german": "die Erm\u00e4\u00dfigung",
        "polish": "zni\u017cka"
    },
    {
        "german": "zur\u00fcckgeben",
        "polish": "oddawa\u0107"
    },
    {
        "german": "verstehen",
        "polish": "rozumie\u0107, pojmowa\u0107"
    },
    {
        "german": "die Onlinereservierung",
        "polish": "rezerwacja przez internet"
    },
    {
        "german": "das Ticket",
        "polish": "bilet"
    },
    {
        "german": "kontrollieren",
        "polish": "kontrolowa\u0107"
    },
    {
        "german": "billig",
        "polish": "tani"
    },
    {
        "german": "lachen",
        "polish": "\u015bmia\u0107 si\u0119"
    },
    {
        "german": "der Erwachsene",
        "polish": "doros\u0142y"
    },
    {
        "german": "ge\u00f6ffnet",
        "polish": "otwarty"
    },
    {
        "german": "einverstanden",
        "polish": "zgoda, ustalone"
    },
    {
        "german": "abgemacht",
        "polish": "ustalone; zgoda"
    },
    {
        "german": "das Recht",
        "polish": "prawo, s\u0142uszno\u015b\u0107, racja"
    },
    {
        "german": "der Kompromiss",
        "polish": "kompromis"
    },
    {
        "german": "der Befragte",
        "polish": "respondent, ankietowany"
    },
    {
        "german": "die Rechnung",
        "polish": "rachunek, obliczenie, rachuba, faktura"
    },
    {
        "german": "schade",
        "polish": "szkoda"
    },
    {
        "german": "das Cafe",
        "polish": "kawiarnia"
    },
    {
        "german": "das Hotel",
        "polish": "hotel"
    },
    {
        "german": "das Fragezeichen",
        "polish": "znak zapytania"
    },
    {
        "german": "meckern",
        "polish": "gdera\u0107; zrz\u0119dzi\u0107"
    },
    {
        "german": "die Atmosph\u00e4re",
        "polish": "atmosfera"
    },
    {
        "german": "schockieren",
        "polish": "szokowa\u0107"
    },
    {
        "german": "sich streiten mit",
        "polish": "k\u0142\u00f3ci\u0107 si\u0119 z"
    },
    {
        "german": "stundenlang",
        "polish": "(ca\u0142ymi) godzinami"
    },
    {
        "german": "diskutieren",
        "polish": "dyskutowa\u0107"
    },
    {
        "german": "ausgeben",
        "polish": "wydawa\u0107 (pieni\u0105dze)"
    },
    {
        "german": "doppelt",
        "polish": "dwa razy"
    },
    {
        "german": "der Aufenthalt",
        "polish": "pobyt"
    },
    {
        "german": "motivieren",
        "polish": "motywowa\u0107"
    },
    {
        "german": "mitmachen",
        "polish": "wsp\u00f3\u0142uczestniczy\u0107"
    },
    {
        "german": "sich Sorgen machen",
        "polish": "martwi\u0107 si\u0119, troszczy\u0107 si\u0119"
    },
    {
        "german": "sich befinden",
        "polish": "znajdowa\u0107 si\u0119"
    },
    {
        "german": "der Gepard",
        "polish": "gepard"
    }
]